香港音樂的出路？從獨立音樂人看香港 x 英國音樂的連結和出路

香港人的逃亡潮

去年「國安法」立法後，香港似乎又正在出現新一波空前絕後的「移民潮」。言論自由正在以光速迅速收緊，寫書的，採訪的，甚至搞音樂的，都在害怕自己那一天被警察找上門，控告一條「國安法」的罪名。香港文化的自由圈正在光速收窄。

在這個情況下，一位香港音樂人似乎正在嘗試不同的事情，令香港音樂「生存」下去。

新的希望？

第一次聽到 Zight 的音樂是在連登的「本土音樂討論區」上，故名思議討論本地音樂的版面，竟出現帖文標題「Zight, Sonna Rele - Fly Away」，令人懷疑版主是否失職。按下去發現，Zight 原來是一位香港的音樂製作人，一力負責作曲、編曲、作詞，由 Sonna Rele 負責主唱。整件事情挺有意思。

事實上，香港樂壇近年不乏跟其他國家合作的例子。周柏豪2019年的作品「最後召集」正正就是其團隊與英國音樂製作人 Daniel Sherman 和 Ricky Hanley 合力打造的作品，頗有幾分美國流行音樂的節奏感。

這些例子，證明香港音樂與外國音樂的合作由來已久，正在不斷發展，變得越來越頻繁。

無論如何，港共政府正在無所不用其極地打壓香港文化的自由，令這片土地新鮮的空氣迅速地減少。如何保存、甚至壯大香港流行文化的力量——與外國聯繫起來，也許是其中一條出路。

香港音樂人與英國歌手合作的作品：
Zight, Sonna Rele - Fly Away